[轉] 北角上車盤重返四字頭；五成業主可議價

隨着樓市回落，北角多個上車盤叫價重返四字頭，不少業主看淡後市，主動減價，希望及早止賺離場。世紀21日昇地產黃文龍表示，區內現時有約五成業主接受議價，幅度介乎8至10%，個別業主急於沽貨，議幅更可超過一成。

多個上車盤叫價回落，坐落七姊妹道的兆華大廈，近年完成翻新。黃氏稱，現有一個低層兩房戶，實用面積275方呎，十一月初原叫價510萬元，現減價42萬元或約8.2%，至468萬元放售。
兆寶叫價劈至440萬
該廈對上一宗成交於六月錄得，當時有中層單位以510萬元成交，可見現時叫價重返半年前。
旁邊的兆寶大廈現正進行大維修，低層實用面積229方呎的一房戶，原叫價498萬元，現減價約12%，以440萬元放售。同類型單位近月以520萬元成交，現時叫價重返一五年底水平，當時中層戶做價400萬元。

另方面，位於渣華道的熱門上車物業嘉威大廈叫價亦見回落。該物業A座低層一房單位，實用面積240方呎，十一月原叫價530萬元，業主現減價11%至470萬元放售，同類型單位今年七月曾以516.8萬元成交。
買家觀望 交投挫30%

無撚用

3zero個乞衣劏房逆市升八成呀

400萬都貴啦戇鳩

275吋468萬

屌你老母 萬幾2萬一吋

咁叫跌？你買？

275呎點間2房

你個火星價黎喎

black friday就到, 趁balck firday前買齊想買既野先

吋

毒L 連BF 幾時都唔知

二百幾尺
百幾萬先叫合理
最好一百萬有找

呎價一萬蚊以下再講話平左啦

淡友又打j

保升440
佢北角喎

下年 二百萬 差唔多